「日本WH工作假期/留學/生活討論」 (3)

估唔到可以爆Post
希望大家可以繼續係度討論下 關於係日本留學/ Working Holiday/ 工作/ 生活日常等等。

上上一個Post: 終於抵達日本 係酒店隔離緊

上一個Post: 「終於抵達日本 係酒店隔離緊(2)」日本WH/留學/生活討論

如果可以記得Subscribe埋我地既Youtube Channel
定期分享日本生活日常資訊旅遊飲食, 謝謝

如果係黎讀書 再駁埋上大學，其實永住眨下眼就拎到

大家學校有冇搞新年會,我班同學話係zoom搞猜拳大會

黎讀書讀埋大學係最好
隨時夠分申請埋高度人材仲快搞店

咩料
暫時未有活動參加過...
btw 你學校依家Zoom 定面授？
同埋有無香港人同學？

兩日zoom三日學校, 估計係唔同班輪住返,避免學校太多人.同班無香港人,但其他班有,不過都好似無咩機會撞到

我同你掉番轉 3日Zoom兩日學校
你學校咁多印越人咁搞笑
我學校就平均D咩國家都有D

其他班有多啲其他國家嘅人,但依間學校支那/香港都偏少,係我果班有少少特別

無乜華人都好呀
最好就多D 用日文溝通

但啲同學休憩果時都係講印尼話同越南話圍爐自己細聲講大聲笑

其實都估到會
算啦...至少上堂認真D 自己學好D先

dllm 今日啲雪大到想殺人
去個廁所好似係極地救援咁

好羨慕

係腥巷的我
dllm 今日啲屎瀨到想殺人
去個廁所好似係極地救援咁

快D 黎

學校每人派咗個零食包,準備下星期zoom新年會大家一齊食,但係我未返到屋企就食曬,點算好

自己買包桃哈多食

Zoom上堂中...

zoom上堂好易分心,學校上堂反而逼到自己專心因為老師揀緊邊個答問題果時,啲濕鳩同學就會叫恰緊眼瞓果啲同學嘅名,然後老師就會話好就你啦,跟住就碌柒了

Zoom上堂咪好似依家咁上緊連登同你吹水囉

喺香港上online class都會咁
所以好想上f2f堂

Yes, 不過無得簡..疫情問題

屋企窗出面成日有貓

你一星期要上幾多個鐘堂 zoom+學校

1星期5日
每日3個鐘
3日Zm 2日F2F

想問下大家對於3月7前解除緊急狀態樂唔樂觀
批咗coe都冇用唔批新規入國

我每堂1個鐘x4 中間得5分鐘break想靜靜地食支煙都唔夠時間
有時我都唔明啲日本仔諗咩,明明我交學費我先係老闆,但戰老師仲肉緊過我.我學唔識都未出聲,佢地已經jer緊我.

有heart教幾好喎
唔通日日跟書讀好咩

感覺你學校學野好D, 不過就冇咁歡樂
btw 你依家係讀到N幾既課程?

啲老師個個都老坑,教起上嚟係幾好,會一路鬧人一路笑.但可能我個engine真係未撻著(嚟咗兩個月到).
學校有自己一套教科書,唔知佢將啲課程點分加上我都唔太清楚各級考試個範圍.我而家學緊受身同使役,好煩

我學校好多老師好後生，廿令歲
我都學緊受身
大家的日本語39課

我果本書係學校自家制(唔排除係抄完印自己嘜頭)
得一個老師係新嚟under25其他都35起跳40/50/60+都有,大部分都係依間學校15年以上.依家個校長先生個老豆都係校長先生,老豆傳仔.啲老野好多都係老臣子(接近自爆)

點解你地啲老師好似咁嚴
我果間大部份都40幾 但個個都好nice
放break齊齊吹水幾歡樂

我都好歡樂 上堂都可以吹水
外國人好鐘意上堂用日文搞Gag

我聽老師上堂講得最多就係”あの二人うるさい” 佢地仲要用印話細聲講大聲笑,唔侵我玩

覺得冇乜機話咩解除條件係500人以下
我諗到三月尾先有機

lm

話說之前見到有得買營多, 不過貴到仆街

日本好多街貓，我舊時住果度成日俾貓佔領左我個露台

正喎

想問四月入學嘅巴打 學校方面有無咩update
有無話延期定zoom住先？

竟然無Zoom

一半面授一半online

未入到境點面授我連visa都未到手
定絲打你已經喺境內

比咁多錢去上zoom
都係出年睇下點先

我都想知，好似話online class

我未有visa呀

留個名先 四月入學既真係好傍偟
我間學校都未有消息
工都辭撚埋如果真係情況唔好轉再延期到時真係企左係到

無計，未到最後一刻都唔知咩事

我都係 宜家已經企咗喺到唔知點算好
不停俾人催搵工同退學費
但自己又唔想俾其他人睇死好想去

如果我係你可能等10月或者下年4月再算
繼續返工儲多d錢去到都鬆動d
不過其實本身個心已經準備去日本既心態
又要轉番做返工mode等多一年真係好sad

我都怕到時冇野做唔知可以搵咩短期工做住先，搵番自己果行既office工應該都難搵，分分鐘搵都要搵幾個月。
唔搵工既話最壞既情況要用自己去日本儲既積蓄慳住等到下年
變左到時去日本又少左筆錢生活
我都未開始同身邊人既人講我去日本，廢事俾人問長問短問你點解仲未走

所以唯有係樓豬你個post留個名 同大家圍下爐

係呀 完全明白你 我都plan左一年有多唔想再等
但如果係香港online上堂我真係寧願唔讀認真
俾咁多錢都係為左個visa可以係日本體驗生活學都學得快d
如果係俾咁多錢係香港online學感覺好傻豬

same here 本身諗住上年年頭報 10月去 因為仆街肺炎卻步咗
真係唔想再等

我本身10月入學交哂學校, 但當時因為武肺延到11月中先入到境
今日學校退番一個月學費比我

學*費*

大學係咪一延就要下一年?
我覺得touchwood要等一年都好, 都要去日本
唔追夢一定後悔

咁好嘅 十月嗰時冇online堂上過？

我都係咁諗，如果上online應該會揀退錢
然後搵工返一年再讀，但我真係由舊年8月plan到宜家

冇得延期，講明唔去就退，之後再報名，即係推薦信報名費報告個啲要重新嚟過

冇, 因為其實初頭我係報十月班, 但之後封左國唔對路
日日擔心去唔去到 就索性同學校申請延期, 決定一月先去。
當時同依家一樣封左國唔比入境去到差唔多十月尾定十一月
先開番新規入國。
之後機緣巧合可以入國又編番我入十月生,
但都好彩係咁所以我就入左境
否則可能等到依家都未去到

多謝武肺

全班得我一個香港人 其他全部大陸人
嘈到仆街

諗起都慘
咩學校黎架。
一個西方外國人都無？

好似話4月會有但唔知而家過唔過到
日日對住班大陸人好辛苦

我原本上年4月開學但接近12月先去到日本,5月開始學校派咗個老師定期同我online 1v1仲寄堆書嚟,keep住直到我入到境. 但佢同我講12月先開始收我學費,之前果啲全部唔計錢

東京 唔自爆啦

1v1 咁能正

果時好多人都去唔到,所以佢地安排每個同學都1v1,因為個個程度都唔同. 我以為果段時間佢點都會係咁意收番學費,最後free咗
btw我安排果個老師雖然唔係老野但都教得幾好,缺點就係唔靚不過後生靚女就未必教得好了

想去讀別科 有冇人讀緊？

咁VISA果到點算 再申請過?定延長左

佢11月果時學寄咗張新野嚟,唔知叫乜乜擔保書果類,總之就係學校同入管講我保依條友. 因為佢未封之前我已經拎齊文件, 所以佢一開我再補交新文件就入得

補交乜野新文件 ?
又係存款證明果D?

繼續支持樓主

東京而家真係好撚恐怖
屌 我有3個香港fd都中左肺炎

都真係幾恐怖
唔怪得個感染人數keep住日日都咁多

恐怖個樣野係佢地已經唔驚啦 我講緊都內

近一星期其實確診已經少左
雖然驗既人都少左
我住果到個小朋友傷風 奶完手指照隊內啲野食到

LM

btw 係街留意到好多日本父母唔幫D bb仔/小朋友帶罩

其實日本人啲衛生意識好撚差
佢地所有行為都係基於唔好麻煩人地，所以啲"乾淨"都係造出黎
成日用埋啲咩消臭劑，但無消毒清潔功能，你聞上去清新香香地個啲 分分鐘好拿污糟

Lm

個父母本身都唔帶啲細路點會帶

4月留學生留名

有D反而係父母帶, BB仔唔帶

依度好多四月生準備出發

而家先見到依個post

出發前有問題可以試下係度問
But 唔洗問幾時開關，無人會答到

3月中一定開

依家報10月入學係咪仲有機

有奧運都仲有機會
無奧運就.....
自求多福

無奧運開
有奧運開
有病毒開
無病毒開

4月都好似仲有得報

4月入學既話唔會仲有得報啦,
正常已經按地區審批緊/已經審批完

sorry
我以為仲有得報

正常12月己經截左申請4月入學

見有中介搞緊留學展以為係4月

留學展係FOR比申請左4月入學 或諗住 7/10月入學既人睇

原來係咁

正常留學展一年會有兩次,二月/九月

事實真係身邊大把剩識50音就過黎wh既人，無咩所謂，反正服務業你背熟個幾句台詞就夠

其實佢去做緊乜

學空手道

笑

即刻去咗佢ig睇
巧型

以為去唱歌

大家有幾耐冇番香港

淨係想番去搞文件同食個茶記

岩岩好一年好想食魚肉燒賣

我想食牛腩河

幾時先開返wh呀

1年
中間買過9次機票 全部都cancel哂 屌
好撚想食米線牛腩河能得利珍珍維他檸檬茶脆香雞翼，係藍呀，想下渣 無做到 唔好鬥黃我

得登出東京食添好運

我都好掛住脆香雞翼的肥油

日本無脆香雞翼？

無 麥樂雞都少一件

竟然

東京都は10日、新型コロナウイルスの感染者491人を新たに確認したと発表した。4日連続で500人を下回った。10日までの1週間平均の新規感染者数は508・3人で、前週比71.8％となった。

好似有返啲希望

講起真係好想食,
KFC無蘑菇飯, 無巴辣雞翼
M記無脆仔
所以黎到之後兩間都冇乜食過

仲緊張過睇股票如果keep到3月7就應該ok
好似下星期開始有疫苗

想快D啪針

其實係日本就算搵到工, 如果同你係FG本身讀果科冇關,
佢係唔會批簽證?

同問

唔係, 好多人分享既例子even係唔相關既科目都有機會照批。
主要係睇間公司既scale,
例如係大公司, 出名既公司就好容易批簽證。

又放假

我放緊長假

5點半起身番工
新年快樂呀各位

我反而見到就會食 因為長期鄉下，所以好少有快餐 麥樂雞都會成日出新醬，當然夾硬講都會話無一隻好味過甜酸醬
kfc 食過2次，不過唔只少好多野，雞本身就難食
mos 就真係好食好多，有款炸雞我覺得幾好食，多數會追加呢樣單品

炸雞去Lawson食Law雞算

祝各位準備去日本，或者已經係日本既巴絲打新年快樂，事事順利，未去到既就盡快過到去，已經去左既就開開心心

希望可以順順利利去到日本留學

七月入學係咪仲可以報
中五畢業有邊間收
同埋係咪一定要考左n5先可以去

你應該搵幾間有興趣既學校Email 問下，
有機會解釋番點解中五畢業，因為舊制etc...
學校明既話應該無問題。

N5 唔係Must, 部分學校從未學過都報得名。

最好讀多年先好過黎，基本要本國12年基本教育。呢個係簽證條件黎，佢地未必會明點解同你解釋俾佢都未必會接受，批簽證係入國唔係學校，N?只係幫到你手易拎到

我建議佢試下問學校睇下比唔比報名先, 試左唔得都冇死
因為我有D同學都係唔係12年教育(某些國家)
而且有D上左年紀既同學仔舊時都冇讀咁多書,
不過當然就要寫篇文去解釋番件事
N5依樣野其實好多學校都會要求
學生要"讀過日文", 證明比日本政府睇你係有心黎讀etc...
就算無考JLPT都要提供"課程證書"
不過我當時搵左幾間學校都話未學過都可以報名,
所以我先黎到

你搵左邊幾間學校可以未學過都可以報？

我見好多間都要最少要學左150個鐘or N5
我諗緊新年後即刻係香港上堂，到10月我先去就應該岩岩好

有間叫神戶Communica
如果你有時間咁當然係香港打左底先實無死

另外有間好出名，ISI
之前覆過我話

如果申請留學，建議自學或提供有學習日文的證明。
過去有同學是自學的，來不及參考JLPT的考試，是沒有關係的。也是可以申請留學。

神戶，有冇大阪？
我本身都叫做有少少底去日本問路叫嘢食都可以

神戶，正喎

依間睇落唔錯。本身想報
而且神戶都正，無大阪咁多人

大阪我無考慮過所以無乜研究，
但大阪咁多間學校實有掛

好彩大家都覺得日本旅行就好番工就不了，可以少好多低質既人移去日本

真，爸打講得岩

其實去邊都好，最重要係自己鐘意，理得人點睇
人各有志 有人鐘意英國有人鐘意台灣

樓主用咩機拍片？
拍得好清

IPhone12

竟然係咁
我見有時zoom in都好清

之前用相機拍，但發現Iphone仲靚,
除非你部相機係貴野
而且手機方便太多了

地震大家小心

你個邊Feel到嗎?

我上網睇7.1級

繼續有好多餘震
係第一下全屋都震醒

我頭先震到好似搭緊天星小輪

中部表示乜都feel唔到

去左河原町飲茶放題，飽到仆街

有無香港味？

好唔好食先 我都想無限鳳爪

其實都OK, 由其鳳爪做得幾好食, 都似平時茶樓食咁。
其他就不過不失,
蘿蔔糕 馬蹄糕幾好食
燒肉同油雞比較乾身唔夠肥
叉燒就普通都係唔夠肥
但至在過下口癮,
整體款式都算多既, 係比較貴(4000Yen/1)
飽到仆街, 係河原町行完街, 再踏單車番屋企都未消化得哂

有少少, 但始終有D款式味道較怪, 唔係平時食開個種感覺。
但整體都不過不失, 有機會會再食止下口癮
不過京都好似仲有幾間"飲茶", 可能下次試左另一間先

想問大家 如果去留學嘅話
日本留學網/ Hello Japan 大家覺得點？
我見好多學校都要求最少150小時先可以申請留學
如果冇150係唔係唔去得
因為我想10月去
中介公司話農曆新年後就開始要報名
但我下星期先正式上第一堂日文

巴打你好, 賣個廣告先, 之前拍片分享過關於語言學校既選擇, 有興趣可以睇下

btw 之前都有答過日本政府近年開始要求報讀語言學校既學生,
要學過日文(e.g. 考過N5, 或者有Cert等等), 所以大部分語言學校都會有咁既要求。但其實有部分學校係無既, 可以自己直接問番學校。

你問仲介一定會話全部都要讀過, 我係建議自己直接向學校報名既。
仲記得個陣問過Hello Japan個仲介叫我交埋中學成績表...(掉左十年)

日本留學網 只係比間日本語學校報名費就得
會幫你翻譯埋d文件 唔使比中介費
Hello japan 聽聞要比中介費

Thx 陣間去睇睇
怪唔之得我個friend同我講，佢早幾年報報名，當時佢完全冇學過底下加上五十音都未識都去到

係呀..近年先開始嚴左
不過都仍有學校係未學過都報得,
以我學校為例, 有BB班(由50音學起)
好多外國人學

報左4月開學個d打算幾時先買機票

上網睇 好似有好多人考左N2
因為分班試oral唔得 所以都要由BB班開始學起

有冇人準備今年去日本工作?

黎緊返香港
有d傢俬有人要可以免費比你
係東京

師兄咁快返來.....

都黎左 6 7年
日本實在係唔啱自己
一早想走好耐
拖到今日先真係走

你係學生身份定做野...
雖然這排震到仆街
都幾趕人走 仲要震福島

留名

諗住係香港考埋N2+N1就飛去日本讀語言學校, 再做社畜

係。其實好奇怪
以我班為例 有幾個都係考左N2,N3
就係因為會話差所以同我地一班，
因為我地班仲係教緊N4野，所以變左學霸咁

考完N1 仲讀
如果考完建議你報專攻會話班
唔好報普通班

唔去其它國家？

發覺都唔係幾想離開香港

讀書咋
都幾悶

有無野可以分享下
例如住耐左既缺點，
唔鐘意既地方之類

都係果d大路野
融入唔到 識唔到朋友
屋企朋友都係曬香港
每年最開心係放假翻香港既時候
唔係日本問題 我自己問題
今年仲成年一次學校都未去過就完左個學期
網上上堂=無上過
仲要下年交論文
實在吹唔出 申請defer 翻香港算

唔崖多陣 讀埋個Course先?

唔緊要啦, 最緊要自己開心,
去邊都好。

打算讀商務日本語，見有啲係有agent幫你搵工

小弟都諗住咁考完n1,過去讀半年/1年商務日文駁腳揾工

樓主讀完書可以點長居日本？
揾工拎工作簽？ 定 投資簽？

識幾個人 日本讀完書 揾唔到工最終都係要番黎

有幾個人本身拎工作簽打工
因為武肺下佢間公司 cut人手被炒，最後搞到要番黎

其實點解會搵唔到工，係唔啱做定係無人請
見勁多人都話讀完搵唔到工。。。
但我自己會讀埋專門，應該易搵工啲？

開公司, 搞經營管理簽證,
其實好多人都係行依條路

咁當地專門學校/大學畢業搵工一定會易D既

而家揾唔到工/被炒主要原因就係武肺
以前揾唔到工可以係有各種各樣唔同原因
可以係冇學歷、可以係冇一技之長 可以係日文唔夠好etc...
讀完語言學校 只係日常溝通好左 但如果你冇學歷冇技能冇專長 都只係可以揾d普通服務業/餐飲業既工做 見好多人都係做服務業一係酒店 一係做不動產... etc
如果你有特別專長或者香港係做開it ，可以試下揾番相關既工既。 it 都有幾多外國人做

Btw 最好有大學學歷， 聽講好似話有大學學歷 相對容易d拎到工簽。

你讀埋專門既話 我諗你揾番你個科專門既工 應該易掛。 不過日本打工人工唔多 計番應該得香港萬零蚊咁上下
之前我都係日本生活過，日本生活的確唔係想像咁易， 加油💪🏻

有冇話開邊類？ 有冇咩idea?
我都諗住第時有可能又拎投資簽開公司搞管理簽證番日本，
但冇咩idea
番日本打工就不了

其實好多範都想搞,
初步都係搞Hostel先, 自己鐘意依樣野,
穩定左就會開始試玩其他, 網店, 運輸, 餐飲咩都有機會試下
不過我唔係睇錢, 對賺錢冇乜興趣, 夠生活就OK

其實日本打工係咪真係咁差我未試過真係唔知,
不過近年係咪應該多左外資公司會比較好做?

對賺錢冇咩興趣

人生贏家

明白，本身香港有一技之長
但聽人講去到日本會唔承認
所以諗住讀完語言學校再讀專門學校重新嚟過
但我想讀果科，唔知請唔請外國人
大學就應該讀唔到，因為本身得中三學歷

Hostel好似都要幾多本下

希望啦，如果唔請就好你地咁講，試下搞經營管理簽證

定係佢意思係bnb

我自己唔鐘意日本個工作文化。
同埋最主要原因係打份工人工低， 自己一條友生活都還叫ok, 但結緍養家生小朋友真係唔洗諗 我都鐘意日本動漫文化個d ，但起日本打工真係唔係咁想。

我見好多人都係拎投資簽證移居日本 搞民宿搞餐飲多。 但我自己又冇咩idea
不過都唔係現階段實行到 ，我諗最快都要等我將來幾年後拎到外國護照後先會再去日本生活。

唔知你係咩專長
但如果係IT 既話
我見好多香港人都去到日本做番IT

留學中介話 如果讀完日本語學校
但無大學學歷既話係唔會搵到工 唔會拎到工作簽係未真

唔係it

唔知
本身無學歷，我都係去搏一搏

唔係只係覺得有地方住再+ 2~3萬蚊收入其實已經夠哂, 係日本黎講

唔會話機會完全係零
之前聽d係日本打工既台灣人講，只係你有大學學歷既話 較容易批到工作簽比你。
見過有香港人得IVE學歷都一樣拎到工作簽

bnb最初係有諗過, 但研究過就知難做,
而且做bnb要申請到經營簽最少買幾個至十個單位,
如果唔係唔夠(數)

Go Go Go

上面又話普遍得萬幾蚊
我都想知日本係咪真係真低人工？

等4月

2～3萬 收入係日本黎講已經係叫高收入人士黎

日本普通大學新卒講緊廿萬頭月薪 未扣稅。
普通人普遍年收入得三百萬內左右

當你買1k 既單位都當5~6個單位左右都起碼5百萬左右？

大家諗得太美好

網上有數據睇
一個普通大學生畢業出黎 係東京都係廿萬多少少一個月 未扣稅
不過亦都有唔少工廿萬一個月都冇

如果做IT 對比做其他服務業既工 叫人工高少少

差唔多,
所以我覺得做bnb係成本大而且賺得少既經營模式黎,
不過就唔洗用腦

呢個台灣人有分享過自己日本打工賺幾多 ，雖然唔代表所有地區/所有工都一樣揾呢個數，但可以作為參考下

好多人擺脫唔到打工嘅心態，我同身邊嘅人講，呢個方法好多都淨係放負☹️

係，無番十間八間房，好難維持簽証

係。。。
調番轉買得起十間8間房 其實舊錢拎去做其他野仲好賺。

好睇自己有幾多本金既

如果無一舊錢既好難會去諗依樣野

其實計過數，最少要200萬HKD 起步，普通有樓級數都諗得過

嗯, 當然越多越好,
起碼頭幾年蝕錢都維持到生活先。

無記錯係得五年期
如果你每年個公司增長幅度唔夠
日本會掟走你
唔係話投資就大條道理

淨係知頭三年都蝕基本上都玩完,
最好每年有300萬Yen以上盈利(最少)

師兄你中三邊間學校收
好多都話無中六畢業都唔收

唔講邊間啦

講咩區都得掛，你經香港邊間報？

你地一開波去用咩簽證

有冇人住福岡

想住

好似同普通人外國打工一樣要捱夠十年先可以申請永住？
讀書留學個d時間聽講好似唔計 唔知係咪
好似要等好耐咁

讀書計年期架
一樣十年永住五年入藉
除非夠分高度人材，三年永住或者一年永住。

將來想住久留米
買地起樓

留學簽

巴打咁快諗定
Btw 久留米市離福岡市都幾遠下

諗唔諗住入藉？

wh簽

wh簽之後點留？
而家係英國，想兩年後黎日本，日文識聽講唔識睇有無機會留到？

有分牌的
你愈高分愈易歸化
（年青 高學歷就是本錢）

少少難 至少考個jlpt先
然後當你做野都要寫報告
所以都要識寫最好

一係高度人才，一係簡易歸化

如果你完全無打算體驗打工，咁你可以一開波就揾正職轉工作簽。
如果想體驗打工，咁玩到visa 剩半年至3個月就開始揾正職轉工作簽。
留意番工作簽 係無得打工 (姐係滑雪場 農場牧場 民宿 呢類都唔做得)

同你調轉，我岩岩係日本申請左英國yms visa

打工黎講完全唔識日文都無問題，但正職黎講 唔識睇日文 應該無咩可能留，剩係面試個part 係過唔到

以為你去祖國5+1

同你同區，到時日本見

謝謝解答
英國好悶

有機會，而且入左藉唔洗再膽心居留問題，可以做乜工作/唔做野都得

淨係想係鄉下退休

渣車我覺得Ok

想玩多一排先
始終yms 同5+1性質唔同
雖然我應該都會轉

日本都可以好悶 我覺得最緊要係識到好玩既人 咁悶既地方都可以變到好好玩

入籍要放棄晒原本所有護照 例如BNO
同埋好似話要改姓 改日本名？

介唔介意講下有咩原因揀久留米市？

利申：未去過，剩係知八女茶出名

40歲，N2程度

總係好想去日本生活吓，唔想七老八十先嚟後悔。

Search咗一啲麵包 菓子嘅學校，其實呢啲有無用？

本身對整嘢食有興趣，但同家吓份工係完全無關係，亦無相關打工經驗。

其實係好想離開吓香港，日日睇新聞驚會痴線。難得老婆又話無問題，所以想過去試吓。

過去讀呢啲會唔會太癲？

我同你情況差唔多諗緊點走好
一方面唔想嘥咁多時間讀書，想讀日文夠溝通就算，但係又擔心無特殊技能好難搵工
想準備好啲先走，唔想去到手停口停，但係日日係香港搵錢好似浪費緊時間咁

40歲不如搞經營管理簽證
讀得嚟都40中
應該好小公司會請過40中既新人同仲0經驗
不如你去日本做返本行好過/搞經營管理簽證

你咁講似係會想番黎香港?
如果會番黎 當係去留個學無壞，半年又好 一年又好，我都識人係大阪學整餅
襯後生出多啲去玩 體驗下囉 老左有錢都玩唔陏

過30都已經難
日本大公司好鐘意請新卒 一張白紙慢慢train你。
越後生去個本錢越高

中年真係搞投資簽證移居日本仲好

入藉係要放棄國藉護照
如果你BNO入境就放棄BNO
如果你廁板入境就放棄特衰
如果兩本都用過(旅行入境)亦有機會兩本都要放棄哂。

改日本名係唔需要既,
因為漢字9成都有你中文個名
只不過可能有D字個寫法會唔同左

我未做深層Research 其實都係Up下,
或者去左北海道都唔出奇

我覺得久留米去福岡都唔係好遠, 而且作為二線地區黎講地價較平(雖然福岡本身都平) 但久留米會更加更加平, 岩我Design & Build Dream House

認同, 如果只係係想去體驗下玩下, 咁就去啦, 唔好諗咁多。最緊要唔好令自己將來咩都未試過然後後悔。

咁好
我見d人搞入籍好多都話改個新名
又要符合日本個漢字表要有
應該姓個到就難搞d
如果姓陳 叫大文 ，大 文兩隻字日文都有 都常用既日本漢字黎，唔洗改都得，但個陳字點搞？ 有d姓日本漢字係冇 或者日本個姓氏表到唔常見

就算你只係放棄左入境個本
其他個d
人地都有方法知

等到變番隔離14日先番啦
21日真係好難頂

我諗我都會係咁
grammer會話都差
張N2都係好彩合格

唔怪之得樂天多左咁多賣淘寶既鋪

大手先會比到多錢+bonus派
不過今年咁樣除左amazon/樂天都唔會派到幾多

有朋友過左去幾年 佢都係做開大手
加埋bonus都有差唔多500萬円一年
佢話要再上再升就要好博又要埋堆
佢就唔係咁鐘意
但點都夠生活既 最少租屋都平左截（佢唔係都內23區）

退休我都想去北海道
起間屋要大窗冬天日日望住出面落雪好正
有咩就amazon prime同fresh算

已經買左4月機票 同酒店
希望到時會減

有樂天 Amazon 唔洗出街都生活到
係正既, 最緊要環境夠靜, 吸收下靈氣

其實今年仲會唔會開wh俾人申請？
早排上網睇過好似上年第二期都無出結果，今年係咪直頭暫停左？
本身上年已經想用wh去，點知過左一年情況好似無好過咁，過到去又怕搵唔到工，唔知堅唔堅持落去好

好似不嬲都好多

日文 ちん=陳
可以照用啊, 打到出黎既字就OK

我都等緊消息今年再無wh就用留學簽算

原來咁多人想去日本WH
見香港個申請人數仲少過個名額仲以為冇人想去日本WH添

其實要過下先知自己岩唔岩簡單生活
由其北海道鄉下真係好荒蕪，做過2個牧場都係無屎渠
另外關於雪呢點我發覺好多香港人都對雪有好奇怪既fantasy，日日渣車出門前都要剷雪先上到車，屋頂積雪過多會連門都開唔到個時，你就知有幾唔想見到雪

寒い、雪だ！

大家好，我想問下各位有關日本留學既野。
我自己就23，早兩年讀Asso讀到一半quit左，之後就渾渾噩噩過左年半，上年年尾開始番緊份牛工，依家人工20k到， 之後過多1，2年應該有30k。
咁我屋企人呢期係咁叫我去日本讀書（早幾年自己有講過想去 之後考左個n3),佢地就話頭一年既錢包曬，住宿，生活，語言學校。 咁我又真係有少少心動，但依家既生活亦尚算穩定所以自己仲好1516、所以想問下各位經驗者對去日本留學既一啲重要注意事項同考慮可以比啲建議我，お願いします🙇🏻‍♂️

唔洗念，去留學
無咩幸福得過有書讀同有人比錢你洗，你有哂2樣。你過2年揾到個30k 讀完都仲會揾到什至更多

我想問下，要等幾耐先可以打工

我覺得政府要Check實Check到既
不過係的確少人係"收埋左外國國藉"然後成功入左日藉既。

我淨係諗起去北海道旅行個陣, 成日冼黎冼去, 好易趺親
跟住自駕遇到雪崩成條山路無左

咩叫等幾耐先可以打工?
你入境時交張"資格外活動許可申請書"之後就已經可以番PT

的確"唔"少人

留學簽真係plan B，但諗落始終唔想再讀書同使多舊錢
啲學費用黎做生活費好過
但經agent直接喺嗰邊揾到工又好難

我唔知呀，因為有啲地方係要過一段時間先可以打工

IC, 日本拎到在留卡就得, 最緊要記得交岩岩講個張"資格外活動許可申請書"

我都係留學簽plan b
所以先想知9月入學最遲幾時要報

想問留學簽證可唔可以單程機票入境？

仲有個方法係香港揾日企，身邊有親戚係咁，佢會派你出張去日本做 都去左幾年先番香港
當年佢n1 freshgrad

好，唔該晒，咁順便想問下 佢有冇話每個禮拜只可以番幾個鐘頭工咁

留學簽 28 個鐘

... 咁假設搵到份1000yen/hr既pt 番足，一個月都係8000 ，扣埋租屋 生活費真係好....

係架 而且番足28個鐘其實你無哂時間做自己野
不過你可以揾你包食既 都可以慳到一餐半餐，同埋好多人都會拎獎學金幫補

哎，帶10雞野過去都唔知夠唔夠搣

你想最最最慳的話，又唔介意番好多工的話，同埋唔mind要同人住的話

咁又太hardcore了，驚handle唔到成績報大學

我想問有冇啲咩group, eg.fb group 係有得睇 留學生夾租個啲嘢

留學生唔熟 不過多數fb 揾gp同埋背包客棧
不過夾租呢樣我都唔太建議，你唔知你室友會唔會識左件架仔架妹就特然棄租
我建議揾sharehouse 或者出去租屋

係喎，我都冇諗過呢點添

已經plan b左wh簽都cancel埋報左7月去讀語言學校

我都想知7月出發

Nice

可以 Why Not

通常最遲早4個月～半年左右

你有心理準備無咁簡單
麵包菓子 有糖有鹽的成份（c02 化學成份個d)
要讀返
唔係單單整包咁簡單

又黎極地去廁所

好誇張
我係屋企開緊暖氣

急凍JJ

又要準備gas錢貴到死
今個月準備交萬二羊

已經係中部
想像唔到北陸 東北會點

想知2019年第二期WH （已Re申請）的係咪仲未出發得，好驚自己過咗

有得7月入學

有語言學校入學時間係4,7,10,1月

咁又唔錯

WH直接揾長工係難。
一來WH太短，日文聽講岩岩適應就要離開。
二來好多文化生活野一開始需要老師教/日本人教。

當然男/女朋友係日本人或者日本生活中可以直接跳過

一樣都係要差唔多5個月前要報，有打算就要早d準備
12月尾先見到呢個post， 報唔切四月

咁我一係10月一係1月
分唔分享得下你個間

七月都趕到報既,不過要睇自己想讀果個都道府縣既學校有無七月入學班

最驚係報完7月之後又入唔到關

七月唔驚啦,到時大把地方都打左/打緊疫苗

多謝支持先
其實唔Rich...
部電視係香港帶去

一個人去無乜野帶當然最好啦, 好多野去到先買都得。
其他就郵局寄/搵屋企人寄最平同最方便。

我自己帶左電腦過去囉, 電子野如果有國際電壓(100~220v)就用到

疫情前聽講唔難架啵有u grad jlpt好似話易轉到工簽
不過應該一切都係疫情前

大路野isi希望畢業後就業支援會好啲
幾年前N1左，但講就真係唔多掂，應該都係入N3/2班
學校表示3月頭先會交野去入管局，要就快

想問番樓主果度租係簽1年定2年？我語言學校預左讀1年想知有冇地方可以淨係租1年唔計leopalace

講野始終一直係香港學既話都係差D,除非一直搵到日本人/日文老師係咁練會話

等學校幫你9成都會要2年

之前都有諗過ISI

我個度係自由約...
佢話走提早一個月通知就得

或者可以上FB睇下台灣留學生二手物件分享群

希望如你所願
咁我可以唔駛申請留學簽

可唔可以講多次咩agent，定youtube租屋條片有講？

片無介紹個Agent. 有興趣可以tg我既
不過佢應該淨係做大阪京都 關西地區

睇咗你哋飲茶條片
樓主太太啲日文好似進步得好快
只係過咗幾個月 都好似聽得明啲推車仔講咩

多謝支持一講起又想食馬蹄糕了不過太貴無錢食

其實佢地都係講好簡單既日文,
而且..鋪頭內全部都似係中國人職員(?) 應該係

見好多台灣人/中國人黎食
日本人都有

已經跟agent買左

個環境都熱鬧到似係香港

真我就係做香港日企今年4月社内転勤轉過去

跪求TG

我上網見有d agent公司寫租屋的合約形式係定期借家，好似就係可以隨時解約？
Btw有冇人聽過 柚子租屋 ，個名伏伏地

上面留左

樓主上個po講提早垫左mpf
想問" "需要提供已獲准在香港以外某地方居住的證明予受託人" 你係交左咩資料嫁？入管確定你入境既信？定學校入學信？
但呢d好似都無咁早有

攞左mpf輸入法打錯左隔離殘體先膠

攞到

淨係需要CoE & 日本VISA Copy Scan
拍左條片分享, 不過未出

快啲出片

一出即睇

岩岩上完堂, 出面又落雪

啱啱收到留學學生簽證

都係4月個期？

我個日一味叫我等
真係人都癲

好過我果間，聽聞別科春學期全online
唔出coe

個陣就係收到你個間offer話春學期唔出，所以先reject咗 點知另一間都拖住

係

4月期關西/北海道留學簽證已經批左啦今日

ONLINE會好無心機上堂,仲要比幾皮野ONLINE

2021-4 至2022-7?

屌，東京嘅仲未有

巴打係幾耐之前申請簽證？

依家唔係唔批新簽證咩？

上年9月尾
準備等個簽證office開返就上去搞
應該三月中去日本

咁快預3月中可以出發？
我都係四月入學等緊簽證 但好多嘢未準備 感覺有排未走得

今日visa批咗
而家等學校email 講詳情
好興奮
冇晒啲支那遊客迫爆嘅日本

我都係今日批咗
有啲驚又有啲興奮

係，要開始自己揾屋住

領事館唔係要等日本個緊急事態宣言解除咗先開始搞簽證咩？
定係你講緊COE?

無遊客既日本真係好舒服
去景點淨係聽到日文

我都想知點解會有得整簽證
今日唔係出coe 咩

我連COE都未有話要2月尾
之前睇關於日本留學嘅書，連3月頭出嘅都有

天真
最近去幾次旅行都周街中國留學生
D大佬仔周街討論自己唔食海鮮，笑死

始終有80萬在日大陸人

大推日本留學網 （即係Shin) 我岩岩搵佢搞留學申請 完全唔收我錢 但佢好專業 我好放心

要去就趁早啦 29歲前申請高度人材計多d分架 （好似係）（有錯勿吊）

exac7ly
今日先有2個支那人坐纜車上山
上完坐番纜車落黎
好心唔識滑雪就請教練
我呢邊已經勁偏辟

可能差唔多有掛

就快掛

但我唔係咩高度人材

去啦。高度人材你有70分就三年永住80分就一年永住，
但唔係必要，唔夠分咪同普通人一樣留學簽轉工作簽。
有咩好諗先

你n3仲諗 我n5都未驚過 報左去日本留學lu

你應該諗，佢哋無出事唔駛人救已經好好，不能要求太多

你又念太多
滑雪場最易出事既好少係初心者

有無人報左4月語言學校 但諗住遲d先過去

上年10月已經延遲咗，唔想再延遲

7/3後開返留學生/工作簽證既話即過啦仲等

再等真係唔知等到幾時, 有得去好去了

如果疫情都無咩點變既話 驚一陣去到又長期用Zoom

唔會 日本都無人驚既

出左

係但都開始打疫苗。又唔會好似上年咁耐既應該

唔會長期掛。如果唔係特別多個案既地方既話

Like完再睇

邊到講7/3後會開始批返visa?

謝謝支持

都係, 可能年尾都開始有得旅行

其實我依個Po係咪下次應該開番去World台

有幾個日本po討論緊姐 有keep住睇巴打d片當去左日本 辛苦哂

有人睇已經好開心, 多謝

師兄加咗你TG

覆左

如果3月7都係宣布延長嘅話想tun到10月先去

係佢個緊急事態宣言係去到7/3,
而家係睇佢會唔會7/3解除一部份,
包括比埋留學簽證/特定人士簽證果D

正常就係既

希望唔好解除，一解一定又上升

唔解除呢到成堆4月生飛唔到去
包括我

打得好鬼慢
希望佢地打快d

佢個隔離做得咁唔認真實上升嫁啦

困晒係酒店唔比出去買野14日就好好多

我個14日真係冇出過去..
其他人個個都出去玩

7/3解除到既wh幾時先去到
不過cancel奧運既經濟搞唔掂會唔會直頭cancel埋wh

而家好似加左罰則

係鬼
我同事住個間仲要規定話間房每日都要清潔，逼我個同事每日一定要出街幾個鐘

咁一月出果個話違反者有機會公開全名/罰錢/外国人就撤銷居留權有咩用

算吧啦
日本抗疫真心佛系

其實最黑人憎個樣係啲老屎忽日本人比新聞影響到覺得日本武肺嚴重係因為外國人，所以就變得好歧視外國人，屌，堆台灣人乾淨過佢地好多啦下話

係, 一有事就話係外國人

我都係報左上年第二期，見去期冇望，所以報左7月留學
我本身已經有n1加講得寫得，去個到讀語言學校真係浪費錢
錢又唔係多，仲要比學費，去到生活都好有壓力
仲1516緊係咪真係過去

我家下嘗試係香港經日本agent搵工，但佢話就算有留學visa，好多公司都唔想幫你轉working visa
哎，好淆底

真，只講口罩一堆人用花粉用既，睇得出好多日本人唔用腦諗野

你做邊行

我做supply chain
家下努力投緊cv出去，但連面試都冇🥲🥲🥲

巴打加油，呢行唔熟，現在咁既環境你果行係咪仲難搵

咁又唔係話冇opening, 因為大家都係要買野
所以今年咁既環境都有雙糧花紅，冇話太大影響
但聽講日本本身轉工好難，仲要冇visa更難，所以先咁

我都係上年第二期
本身n2但寫同講唔得，有諗過去讀別科 唔等wh
但又見到話可能直接係香港online上 就冇報到
依家都係等下先 遲d睇下咩環境

其實係日本做supply chain唔差，因為日本好多廠
所以好建議你去試下
不過多數要有經驗，你可以搵下有冇d唔需要經驗

本身都係諗住等wh唔想使錢讀書
但今年u grad開始俾屋企人催搵工
以前有同佢地提過想過日本發展，但好似無左件事咁
而家唔敢同佢地講我會無了期咁等過日本都唔知點好
屌你老味武肺

求尻其搵份工做住先當儲個錢囉
你日本落地都要洗一筆錢先架啦

20萬yen頂住檔先

岩呀，入左日資做住先
話唔定公司有機會內部調職去日本

個晚已經睇左

多謝意見及支持
但係問信託公司應該間間都會話唔得
我當時做法都係搏一搏直接交文件

有人話依家好似真係嚴左了，要睇下近期有無巴打成功

molamola

你唔係話匯豐同宏利得咩？
同埋唔係要問mpf信託公司先至可以去民政署咩？
定你無問佢地，直接去民政署，等民政署搵信託公司？
Sor for 1999
我真係唔係好明呢度

唔係。信託公司同民政署係無關係，
隨時都可以去宣誓 唔關信託公司事 亦都唔洗佢批準。
你要宣左誓比民政署職員蓋印加簽後先可以寄份文件去信託公司。

首先要交申請同留學證明coe俾信託公司通知/申請會提早提取<-
岩, 但當中有份文件就係要拎去民政署宣誓時簽名同埋蓋印,
所以最初咪就係要去左民政署先

做住等 當儲多幾個錢

其實已經做緊份垃圾pt儲緊錢而家積蓄都夠至少半年生活費
恨左兩年仲係無得過去
可能真係要揾份易甩身嘅ft頂住先，但做落又怕難同屋企人交代要辭工走人

咁大個人 自己想做咩就做咩啦
唔通屋企人話唔比你去 你就唔去咩
除非屋企等你份糧開飯

上面supply chain巴可以唔好主力搵東京
因為東京養人成本貴
做住地方先反而見你兩文三語仲有優勢

（但人工可能真係得17-18萬）睇你接唔接受到

我就係唔想搵東京大阪
但希望可以坐新幹線一個鐘內去到國際機場
因為夢想係揸車返工

家下搵緊年收400-450萬再加有宿舍
300-350萬我應該唔會去

加油

想問有冇日本工agent推介？
之前用過connect job，發覺選擇唔多大部分都係IT工，in過幾次都收皮
會唔會有多啲工種選擇嘅agent

留個小名先

小弟嚟緊四月去東京留學

想知有冇師兄已經批咗今年四月東京簽證

咁多位巴絲 我留學簽證批左啦
但係有個問題係我而家可以點係香港申請日本電話號碼 我睇左好多都要日本地址先有...好多電話公司/中介都冇得寄張電話卡黎香港
想問下咁多位當時有咩方法解決？
如果真係咁唔好彩要落地先拎到 咁而家仲比唔比過去落地拎 定直接要坐車去隔離場所？
唔該曬咁多位

通常都係去到先申請，我都係隔離完先去門市申請sims 卡，隔離個段時間好似旅行咁去SSP鴨記買電話卡頂住先。因為申請電話卡一定要有日本住址。另外一到機場基本上要立即坐車去隔離酒店，由其係留學生。（當然有些人會落街行都唔出奇，通常去附近便利店超市買野）

有興趣可以睇下我之前條片有講留學生三大任務

你未到日本要號碼黎做乜?
正常程序係到日>拎在留卡>轉入>申請電話>開銀行
但如果好想係香港拎到日本電話號碼，例如你係要抽飛，收認證短訊個啲，你要揾個已經有日本電話號碼既人幫你搞一張

幫過fd 搞過

八掛問下, 有冇住緊日本巴打諗緊移民英國?

Ching你係批咗東京簽證？

我都諗住買定一兩張鴨記做後備

四月神奈川
但我連COE都未有，你已經收到？

東京好似仲未批,而家只係批左關西地區同北海道

兩張差唔多啦

我
我個uk yms visa 都係日本搞

唔用BNO visa?

都未有資料
去左英國先再整，我想快啲離開日本去英國

大阪

因為學校同租屋都要留日本電話號碼呀.... 所以先問有冇遇過呢個情況

我係連簽證同COE兩樣都未收到

利申係今年四月東京

學校都要依個真心奇怪
正常學校都知你唔會有電話號碼。
通常係開學後一段時間 申請到之後先後補番比佢
租屋就通常都要，但部分係可以後補（我間屋都係後補），你都係去到隔離完先睇樓盤架啦？照計應該唔急

我去前搵定住嘅地方...會唔會好不智....

唔會, 我都係去之前已經搵左屋
但因為我帶住兩隻寵物所以先急住搵屋廢費周圍去,
普遍其他人都係去到先慢慢搵

me2 今年4月東京，乜消息都無

如果有update喺度講聲

You too，記得回覆話我知，好緊張🥲 點解咁遲

想問如果用bno申請visa入境 在留卡咪剩係得英文名嘅，咁可唔可以去加註漢字？ 加返中文名落去

我BNO入在留卡係英文,
好似話如果提供證明可以加埋漢字,
不過其實點解想加

如果你bno加左midde name 會太長會有野申請起上黎會好煩.
e.g. 信用卡

加咗 簽名 寫名呢啲麻煩到傻
一係英 一係中
我就係2溝 極度麻煩 好後悔

上網睇話有中文名方便d 其實有冇分別？

唔想個印要onon99用カタカナ

變相申請野個陣要中英都寫晒？

ハリー杉山 D friend?
香港人有漢字加英文名真係唔知點搞

手持coe
上網book左9號去北角搞visa

講起我張信用卡都係英文名
但提款卡係用自己作出黎既片假名

直接改個日文名算啦, 桐谷和人

我都係4月東京，coe寄左嚟

正常在留卡可以改做漢字名就得中台韓
中文名方便你番日企用 平時根本無影響

係
有時你上網買嘢 填信用卡名 你都唔知中定英先啱
打電話做文件嘢 報名 又麻煩
簽名簽正式嘢又簽中又簽英

批新簽證啦咩？

好奇想問下 你2隻貓係需要隔離定因為你哋要隔離14日所以佢哋先要寄養？

想請問係今日收到嗎？😖我都係4月東京但仲未有

book住先
佢延長緊急事態既話都可以改期

因為我哋要隔離14日所以先要寄養。
本身仲特登安排好哂租埋屋,
點知學校唔比我地直接番屋企隔離, 一定要我住附近既酒店
搞到要同貓貓分開

我都係4月東京，仲未收到coe

明白晒即係正常唔洗隔離就可以係機場一齊走

Yes

咁唔特登去加啦

以為方便左但原來仲煩左

我工作簽證入又真係要日本電話號碼
因為要寫落張誓約書度入境果陣要交

啱啱book咗9號上去整

點解可以未交就有coe

工作簽仲簡單啦 填公司電話咪得

網上預約簽證選項果到。揀Multiple Entries-General 或Single Entries-General 應該都可以

我揀咗multiple

4月係咪無望

如果比幾皮野係香港上online 真係好唔抵

聽日咪知

緊係退啦
比成6萬係香港上zoom
咁不如上香港d日本語學校仲好

見到大家咁徬徨諗起自己上年8月～10月都係咁，日日睇新聞等開關

我都mon住香港可以家居隔離會即刻番

唔係3月7號先講解唔解除緊急狀態咩？

開完會聽日有給果

東京地區都應該今日已經批哂簽證/COE

仲未清楚

Me

集氣

快快脆解咗佢

好彩我個間31/3前都可以退翻啲學費

如果各位可以過日本但係要zoom上堂

仲會唔會揀去？
(利申掙扎個位係想去好耐唔想再推遲）

點都想去起碼個環境喺日本

係唔係都過咗去先啦 點知遲啲會唔會又封

去，點都會去

要認真諗下自己想去係為左搵工/轉大學/體驗生活，定純粹係想學日文
因為過到去仲要上zoom既除左學日文會有阻滯之外對其他唔會有太大影響

大家有無兌定d yen
呢兩日7.3X都幾好價，唔知會唔會再跌呢

好過向香港唔嗲唔吊，不過去到真係會0收入
係呢點有d淆底

應該就唔會比喇

多謝提醒

已換咗啲
幾時會去返6.9

唔去 去到用zoom上堂 無得面授 好難吸收
仲有課外活動cancel哂 感覺有d哂錢

7都已經好耐無見過

搏緊佢開番旅遊升

係咪去重慶大廈換較抵？

唔好升呀

Download TT rate幫到你

Good and thx

我收到了！

Thanks Ching 我都收到了！

你哋係收到email定真係一張紙？

我黎個時係未到7
點換都賺
念緊sh 到去英國 當然升就最好

英磅就真係升緊

希望之後跌番

email

正常應該佢哋收到學費先寄返比你

我一早交咗學費

據日本傳媒報道，日本政府打算提早解除6府縣原定生效至下月7日的緊急事態宣言，範圍包括大阪府、京都県、兵庫県、愛知県、岐阜県、福岡県。
另一方面，首都圈1都3県（東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県）的緊急事態宣言，因新增確診數字的減慢未如理想，不會在期限前提早解除。

咁正常批左而又有coe既話都會mail通知你既應該

4月東京係咪可以唔洗諗

早知唔申請東京

定啲嚟 唔會提早解除啫

但其實解除左緊急事態都未必等於放外國人入境嘛？

學校到依家都未收過我學費有啲淆添 唔知係咪因為through agent報呢

新規入境係
本身有簽證既外國人可以入

如果呢家申請簽證重會唔會批呢？
因為其實我CoE出左通知

簽證中心暫時停左新既申請 因為之前出左緊急事態宣言

好後悔遞左信日日愁四月有冇得去

應該話本身有有效在留卡既可以入

菅義偉首相は26日、10都府県に発令中の新型コロナウイルス緊急事態宣言について岐阜、愛知の東海2県、京都、大阪、兵庫の関西3府県、福岡の計6府県を今月末に解除すると表明した。新規感染者数が減少傾向にあり、医療体制逼迫も緩和され、3月7日の宣言期限を前倒しできると判断した。埼玉、千葉、東京、神奈川の首都圏4都県は継続し、解除の可否を来週再検討する。

解除後も感染再拡大を防ぐため、飲食店への営業時間短縮を要請し、感染状況を示す4段階で下から2番目の「ステージ2（漸増）」以下への改善を目指す。観光支援事業「Go To トラベル」の再開は当面見送る。

剩返首都圈4都県解除の可否来週再検討

煎熬到最後一刻

今日上堂時都宣報左下星期開始轉番每日面授上課了

冇email講入學安排嗰啲？

12月收過開學時間表囉算唔算會唔會漏咗我㗎屌 coe都未有

政府は２６日に会議を開いて、ウイルスの病気の専門家などに意見を聞きました。その結果、政府は、大阪府と兵庫県、京都府、愛知県、岐阜県、福岡県は２月２８日で宣言をやめることにしました。

你有冇比留位費呀

有比20,000円報名費

其實我係一啲都唔想佢解封我個縣

你講比錢個陣？好多都有 eg fresco, izumiya

我入境帶左成堆結婚金器過去無Check

我係去到慢慢襟 答你唔到

帶住幾十萬過去。唔夠再係果邊㩒機咪得

收到coe但如果繼續入唔到境會係online上堂唔會退錢
我想問你地學校係咪都係咁安排，
好唔想online上

同日本人講電話真係好難

你可以自己email問問學校 或者問下agent咩情況

想等到10月

起碼你都有得揀
俾我如果好似你咁有得揀都揀開返關先去
係香港online上真係浪費哂我d學費

望住你同喬仔不停叫梅花做櫻花好搞笑
櫻花真係3月中到4月頭（頂盡
日本3、4月有幾種花花期勁貼又好似樣
梅花>櫻花>桃花
不過點都係櫻花最滿開最震撼，梅桃花滿開都唔夠茂密

不定既匯率同手續費都幾襟計

返工做野試過比日本妹打黎問我拎文件
不過講英文

有得揀延期緊係延期,網上學差好遠

手續費好少唧,匯率就唔會差太多掛,除非突然升到8算以上唧

講英文起碼聽得明先
要學到咩程度先聽得明

岩岩睇番原來都可以提出延期10月先讀
咁唯有睇下7／3佢會咩情況
就算冇野做都寧願hea到10月先讀都唔想online上
希望可以順順利利

如果人係日本但online上都仲接受到
但香港online上真係睬佢都傻

你間學校好好
好清晰好多選擇

我再諗諗，多謝你

講緊要乜野程度係聽得明日文定英文

緊係啦,係香港學緊日文既我,前排網上上堂都好無心機上

比個手續費參考你, 識人係日本㩒10萬円(佢一日最多只可㩒呢個數)

手續費大概110円

呢個應該係每次，唔係每日
撳幾多睇你set 海外提款上限係幾多

我計過每次襟十萬羊大約收HKF 20$左右手續費
匯率同平時去唱錢差唔遠

佢係set左每次+埋每日最多。
但10萬円一次都只係110円手續費又唔算多既

唔多 我以前次次旅行都係咁樣撳就算
而家有戶口就直接用transferwise 轉數
用手機搞掂

我去旅行果時都慣左換定。唔夠先再係果邊攪。但都好少唔夠

Citi 用global wallet 寫話免費海外拿錢 ，有冇人係日本用過？

日文

呢d真係好難講喎

你間學校有咩安排

6.4係幾耐年前
最近5-6年低水好似都係6.6以上？

有

你趁平rate唱定
去到個邊拎就直接係yen戶口拎
不過得新宿有得拎
唔係東京就難搞

以前試過唔見左銀包 所以旅行好多時簽卡算
（香港卡rate最好係aeon,但好多其他卡都有回贈）
咁當然長住點都要有現金同交學費用
但日常洗費一向都係用卡增值mobile suica再直接找卡數）但就做唔到fix rate效果

個人認為幾個方法輪住用最好 真係唔得咪學上面講去7-11/郵局襟錢 反正都係200円以內既手續費

想問下各位 留學簽 每週28hr工作賺既錢夠唔夠洗

今日去左睇河津櫻，靚到好多人黎影相。

我每個月生活費都係直接襟
感覺懶了

咁有時好多野要理要顧
就唔好為左個10幾20蚊增加咁多限制同煩惱
最緊要生活得開心同舒服

大阪解除緊急狀態 好正

SMBC presita ATM?

點計都夠啦$8000一個月

除非完全無儲錢就過去....

租3000 飲食5000 夠？ 我想儲埋大學學費...

話說我聽講 個個28hr係咪計一份工 可以自己偷雞番第二份補鐘

長假期唔止28個鐘/week。 果時咪可以搵多d

好似係計返工時數。好似無計一份工定幾多份

14年尾-16年頭

飲食5000實夠啦
自己煮應該重平

留學讀埋大學多數搏獎學金架啦
如果本身老豆老母唔供 打工好難儲到

得第一年語言學校供

長假期即係點 ，佢唔係睇你係咩visa既咩

暑假/寒假呢d長假期。會變左一個禮拜上限40個鐘。
一日最多8個鐘。 如果無改既話。

過左呢d長假就會變返一星期最多28個鐘。

但樓上講得岩。讀大學又可以既最好考埋獎學金。

語言學校供既意思係咪包埋果年生活開支？係既話又有返pt就已經差好遠。 正常都會儲到

如果初到日本N5左右讀語言學校 大約幾耐後夠能力搵pt ?

同埋通常番咩多？

即時都有 酒店執房

Thanks 我驚我連點執都聽唔明依家日日省錢諗住過到去有多一兩千羊咬下 會唔會有d華人前輩教路

真andy 哥

船到橋頭自然直

我果陣零日本語能力開始,大約3-4個月搵倒份cafe 做

請問一下
係香港搵一對一教日文，大概一星期上幾個鐘好，想四至五個月後過日本，想要基本溝通到日常用

謝謝咁多位

Tg傾？ tg: japangogogoo

係，之後自己再帶10雞野去，不過應該會入股票碌大佢

咁當然，我自己都係aim啲國立大學 可以攞學費減半 ，有能力嘅再攞埋獎學金 就仲輕鬆，btw 想問個世俗嘅問題， 偏僻啲嘅國立大學係咪會易考啲同易搏啲奬學金.... 凖確黎問，除左最top個啲唔計 普通國立同普通私校差距差幾遠...

咁夠啦。除非好大使唧

呢個問題真係答你唔到喎

執房唔駛聽得明
你係唔識日文嘅情況下去搵工，個途徑都係中文嘅群組搵。請人果個都係講中文

是的

日本嘅獎學金好多都係loan嚟，但佢哋都係統一叫獎學金，你想知大學差距可以查佢哋嘅偏差值

其實私立都易搏
同埋世界排名的話 香港大部分u 都top 過哂日本9成大學 就算連明治早慶都係，所以過得日本就唔好太在乎排名 或者都係揀番啲傳統名牌大學，因為佢地對留學生既基制成熟啲 同埋揾工都著數啲

想比人遣返香港你就偷爆鐘
因為你打親工 日本公司會幫你申報你資料
一超過工時 你真係等收皮

不過講真，日本真係好多黑工

仲未收到coe

睇hello japan 個talk
好轉學校都話半年先N4 一年先N3
教得咁慢架咩

以我為例 下個月開始學N3

我11月先開始上堂當時係教緊N5

即係5個月～左右，我自己覺得好快下，不過又無乜Chur 既感覺，好自然
當中仲要放左成個月長假期

我果間兩年由零到N1
N3到N1要1年3個月
應該半年就N4 我呢到算慢

今日東京329人 又升返

穿咗煲入管唔幫你續visa得不償失

I see

哎，因為好老實講 自己成績真係麻麻，依家仲要隔左dse成4年，真係驚曬多一年時間最後駁唔到上去.... btw 各位有冇邊間語言學校推薦下， 我屋企人搭關係就有間 迦南國際學校，想知仲有冇其他good choice 或 上面個間既相關資料，印象....

你果間

學生國籍比例

(2020年3月) 中國68%、越南18%、其它14% (台灣、韓國、香港、馬來西亞、印尼、柬埔寨、孟加拉)

68%支人
btw語言學校都要搭關係..

因為武肺，delay 加上好多人出走香港，啲位都算搶手 ，搭關係可以留位

我都覺China 太多，但唔係間間差唔多？ 有冇啲可以推薦下

有錢就報得嫁啦邊使留位

想問武肺期間出發嘅巴絲
你哋喺出發前去邊到做檢測拎檢查証明書

我見日本要求張証明書又要有passport no. 國籍又剩
但我喺政府檢測中心做過張証明都幾簡陋下

比留學生既,loan既相對少(個人經驗)

本身諗住上年開始搵工
但武肺封關
搞到間間都email彈返黎話會考慮日本國內在住既外國人先
所以依家諗緊如果年底前冇咩好轉
諗緊是但報D野讀下年4月過去一路搵工
(N1 +1分合格過, 唔WH係因為之前已經去過1年)

但年底就30

要睇你apply咩獎學金
好大既獎學金加有分區既就會
無分區既,睇曬全國,無咩分別

揾香港日資 再轉去囉

已經返緊香港日資就兩年

Deadline係指4月個期？？

關東地區同福岡県今日都批出左COE (報語言課程果d)

仲未交但有無問定交左既話可唔可以申請延期？

樓主我記得你無經agent報學校
我琴晚睇福岡ymca報名流程，感覺都要提供好多資料
要提供資金來源，銀行戶口記錄，如果畢業超過5年，又要講點解想再讀書，又要寫點解要讀日文，對於學日文嘅必要性
唔知你報個時係咪咁？

擔保人要銀行存款證明 + 資金來源(糧單) , 可以自己/屋企人.

如果自己銀行存款夠既咪自己做,

點解想再讀書同點解讀日文都應該係就學原因都寫唧

提供資金來源<-間間學校都要
銀行戶口記錄<-如上
畢業超過5年，又要講點解想再讀書<-依個係呀, 耐無讀書先要, 我都有寫
又要寫點解要讀日文<-我都有寫入學理由書
其實係正常, 唔好厭煩 其實都好簡單,
唔洗寫好多, 一篇野寫番自己由細到大都鐘意日本,
想學日文etc...等等既廢話就OK

其實間間學校都係咁上下既文件, 有心搞一日內都可以集齊哂,
當然代辨唔收錢搵代辨都無所謂, 但其實結果一樣, 都係交個幾樣野

係我照交Zoom住先等飛
其實新規中長期應該好快入到境掛
上次封關都係幾個月貨仔

明白其實都係驚寫得唔好唔收

睇下你識唔識吹水，但又唔好吹噤大

為日本市場提供低下勞動力係咪吹太大

笑左, 巴打唔洗咁認真
其實真係易到爆..你估讀Master寫論文咩

我個陣情況係寫完Email 比學校
學校係會幫我睇埋有冇寫得唔好既地方 如果有會叫我改
會教我地點寫, 因為語言學校係"學店" 都係想賺錢姐, 點會唔幫學生

唔洗咁緊張 唔洗寫到天花龍鳳 普通嗰啲鐘意日本文化呀景點呀就得
都係想賺你錢前 唔係要收啲咩精英

利申 4月ymca

有冇爸打過左30歲又諗住去日本

有 仲猶豫緊

巴打個case係o係咩方面猶疑？

金錢 家人

有，一家過去

家人既話，日本同香港都算近，開番關後有要快閃回港都應該唔係問題(除非真係限港人出入境)

錢，其實我都怕做唔番本身果行，但都叫有d儲蓄，巴打如果儲夠本既話問題會唔會冇咁大？

巴打係咪用創業定讀書移？

就係無本 細個唔生性 而家先頭痕
做個行一定難 我都係諗住語言校》專門校

咁錢真係難搞，
講真唔夠一年生活費既話我都好淆。。
但如果揾到工應該都ok

帶住兩件細，無得讀書移，都湊唔到細蚊仔
唯一係經管，不過自己語言都未得，真係唔知搞乜小生意。不過去意已決，準備開始搵中介搞文件。

你都計劃左好耐啦 祝你順利
順其自然見步行步啦。
話說你打算去日本邊度？
之前係咪講過仙台

純問一下，如果有仔囡要讀書既話，
理論上英國應該會好d, 有咩因素令你唔揀英國？

大阪，神戶 都考慮中。
開初我真係對地方無咩要求，但越睇越亂。
我太太成日睇YouTube 片（包括你），產生濃烈期待，但要帶兩粒嘢去，生活配套要足夠之餘，仲要夠糊口嘅小生意，頭都痛埋
大囡開始上日文班，希望佢到步後，無太大挫敗感。
細囝過到去仲係一歲左右，應該無咩問題。
係點樣維持簽證最頭暈
預咗頭兩年都無咩太大問題。

多謝支持
神戶都正既，其實日本度度都正
基本上個個大城市所有生活配套 學校 公園 設施都好足夠，不過我暫時就反而考慮福岡。
唔知你有無入FB 既群組睇料？
例如爆料群 移居騙局群之類
間唔中都有實用創業資訊袋到入袋

第一年你無乜實業都得
頭半年觀察下有咩啱做
我相信任何生意都有機會（為溫飽嘅話）
只係差在點宣傳，點包裝

無喎，搵吓先！係咪以上keyword?

Andy，等我搵你拍片宣傳！！一定會（諗到搞乜先！）

有, #743 講過下依家情況

睇錯左, 應該係今年就30,但都差唔多啦

如果你係用投資移居
你就預另一半要係屋企湊仔女
你就全力博殺去做野

類似咁既名, 好多係個邊創業/準備創業既人分享討論,
因為真係唔少香港人係日本創業
亦都會傾好多呃人既 (例如某些中介, 加盟, 頂手, 以前3米3單野etc...)

問題依家封關
短期內(1,2年內)短期滞在一定好多附加要求(檢測之類)
好難好似以前咁HK搵工飛黎飛去見工咁
所以先諗到話搵野讀住係果邊住黎搵

同問7月出發

我。先去讀日文先

養和呢d咪有。同埋而家仲要有一張係日本果邊提供既比醫生簽

3米3出哂名架啦喎

唔係熱門地區 唔自爆啦

教材之一

長假期諗住學Andy哥咁樣去學車

除左3米3, 仲有個包租婆又係

點解咁多鳩人

我都係，其實煩本身係香港都有棍仔牌，又要重新考索性直接合宿學多次算

因為易信人同埋又信攪加盟店可以易D係日本住掛

關東/關西/福岡/北海道都出左COE,

除非你報專門學校/或者你果間等埋政府宣佈完全解除緊急事態宣言先掛

香港車牌唔俾喺日本用？
但係我記得日本車牌可以轉返香港車牌用

俾換
但要考免許切替試
英國牌就可以免試

個個都想快啲走

各位點睇

似想延長，但好多人都屌鳩宣言搞差經濟，都係睇小池點取捨，覺得佢偏向延長

【3日夜にも】緊急事態宣言の2週間延長を要請へ、首都圏1都3県の知事

有免許切替専門教習所，去上兩堂雞精班，再去警察到考個一発合格試。合格就轉到車牌。

但係用中文/日文教

咪當上埋日文堂
路試個考官都剩係識日文，得筆試有英文

又嚟，真係人都癲
我真係好想去

我見好似得暑假係放3星期假左右先有時間去學車，如果仲要係日文都幾難搞

筆試有中英韓葡西文
路試可以帶翻譯（佢係後座）

睇咗你去合宿學車條片幾好

福岡出名多靚女，是咪真的

btw 有冇咩啲學校同地區可以推薦下

請定義什麼是靚女????
利申:住緊福岡

應該話都出過唔少靚女，例如蒼井優、橋本唯唯

應該聽日就有消息了
好有可能又要遲兩星期

關東？ 交咗學費未

因為一日未解除哂緊急事態宣言同埋宣佈比返特定人士入境既話,
簽證中心都繼續停止簽證申請

交左先會寄coe等文件

比多兩星期可以有咩用
淨係諗到多左人會打到針 但覺得唔關事

呢到應該唔少都報左4月又已經通知出左COE

今月７日に期限を迎える東京など１都３県への緊急事態宣言をめぐり、菅総理は関係閣僚らと会談し、期間を２週間延長する方針を固めました。複数の政府与党関係者が明らかにしました。

我屌 今次真係要打定原因退學費

仆街⋯⋯

又唔洗走了

今日先收到消息有coe，轉個頭又唔俾我去

其實佢7/3後只比已經簽發左又批出左COE既人可以一樣申請簽證,再自肅14日同檢疫入境咪仲好, 而家停多14日都唔覺得作用大得去邊 (反正佢都驗少左)

睇cmt話根本同舊年個次自肅完全唔同，舊年個轉真係個個都wfh唔出街，但今次係大家都無視晒，條街變返勁多人

巴打諗住讀咩科

下，延長咪好，我呢邊解除左見住啲訪問個個都話去旅行搞到我好撚驚
知唔知呢到啲人一聽到解除就連口罩都唔會戴

想讀gaming/ uiux design
而家諗緊讀個uiux boost camp
再去讀語言校
但真係諗緊only

係已經習慣左。
其實香港都係。條街其實都多人返好多。
只不過香港就真係99%戴哂外科口罩。
日本果邊依然仲有人戴緊防花粉症果d

你係邊區。 其實香港人一行山做戶外運動好多都已經唔戴。
連街邊跳大媽舞都有唔戴

到越多野困身困時就越難諗架啦

頂 佢又話延長封關 重要冇講到幾時完

咪話暫時預計延長兩個禮拜到21/3

屌呀是咪已經可以提早同學校講定延遲讀10月課程

4月應該都去唔到了唔想香港online

但如果講好十月去 又唔知到時會唔會係同一個情況 拖到年底甚至出年touchwood..
4月zoom 起碼一有機會開關就可以衝過去

我都係咁諗 但真係博佢五六月開返關

我嗰間可以揀7月延遲入學

我會揀延期多。（睇埋呢兩日確實公告先）
online上堂會分心好多

我都係 諗緊延唔延好

已完？

發現原來10月入學4月尾已經要入表
真係要諗清諗楚

Zoom上堂一定分心架啦...完全係兩回事

係，所以諗緊好冇再搏一次
如果到時10月又係搞唔掂咁點算

你都有道理唯有再等等有咩消息再決定
好麻煩真係唔知點好

5月黃金週啲人周圍走touchwood唔知又會唔會嚟多一輪唔好呀

我都係咁諗 所以今日交咗學費先

你地d學校有咁多選擇咁好既
我個間淨係話可以zoom
不過都係等3月7再睇情況

遞左信未

你地好醒
我仲一早講定辭職on99咁準備失業了

想問你地中介搵邊間 想認真了解下先

我冇搵中介，知道有啲人本身喺香港學緊日文就搵返佢哋報，即係日經/第一etc

係香港有學緊既。搵返果間咪得。無既咪上網睇下自己又覺得邊間ok.

正常都已經遞左信啦。因為預會入到境仲要隔離14日

有幾多人會postpone 到7/10月入學？

已經係上年10月推遲咗嚟今年4月，唔再轉啦
一陣轉完又話可以入境就67

轉7月既話。而係4月尾/5月宣布可以入境，再提早過去打點一切唔好咩？（正常應該可以提早入？）

都有可能会再封嘛

同埋早啲過去打點又要使一筆

即係你係香港先上online再等一開到就去簽證再攪

諗住睇下要延幾耐先

再唔係就等7月嗰期先入學啦點都唔揀喺香港online

聽日就知
（但日本新聞都予計最少延長到21/3。 即係點都無可能去到入學式同開學後頭果十零日）

突然間咁熱鬧
希望大家都盡快黎到

我都冇搞清稅, 咩黎

我依家唔洗交薪俸稅(無係香港番工)
但仲有Keep住交緊其他收入既稅, 咁係咪唔洗清稅?
無研究到...

借問聲有冇人搵緊中介搞經管，你哋進度如何？

正常啦 香港稅不嬲少
btw 我交香港物業稅勁貴...

你地有無用網上報稅？咩稅務易，
我有上個網填番話離開左香港
之後今年收到份稅單都係0$

有用 勁方便

一交完學費，d yen開始插水式狂跌

Interview真係難
我之前in完個老師第二日問我係咪太緊張

不要再說

比交學費果時,爭左成千有多

想問下樓主出發前去邊到做檢測，有冇叫間機構填日本外務省張form？

問咗啲咩問題

1月尾交form，到而家重未有COE，好驚唔批

N2走咗去報專門學校，本身大學Last Sem

一齊隔

屈，重刷？

唔洗準備，9up下架渣，
自我介紹問下你基本資料
完全唔識講都無所謂，直接話わかりません就得

一黎覺得唔真正係日本住返一兩年日文唔會好，就算考到N1都係

二黎而家經濟差，比個藉口自己過兩年經濟好返啲先搵野做

而家夾硬in日本公司我估9成會石沉大海，淨低一成係入黑心企業

我都係有n1，同你差唔多情況。去到而家呢個地步仲猶豫緊報唔報語言學校
本身真係諗住大學畢業就fg去日本wh直接返工，但係而家一直等落去唔知等到幾時依家嘗試喺香港搵工諗住攞下經驗先但係都係想試吓日本返工，可唔可以請教下你用咩網搵日本agent...

唔讀埋個大學先入專門學校？ 話晒見渣住個degree喎

I mean 趁而家搞掂哂 Last Sem 啲野就準備過去
横掂都係等出cert，無謂要on99等多一年，專門課程淨係收4月入學，衰啲講出年重有冇得因私出境都未知

原先我無諗差幾多
俾你咁講完個心好痛

有無人報左4月入學但仲未收到COE

18年第2期 WH 中，念緊好唔好延長定番香港好
已經延左 2次
有啲想番香港

你意思係正本文件定Mail通知都未有

Mail通知都未有 中介話一有就sd比我

邊區學校

滯留咗係日本？

東京

唔知叫唔叫滯留，反正KEEP 住可以WH

可唔可以分享下點延

專門學校定語言學校

延左 2次， 2次都係話無機番香港

語言

好想去 希望快d有得申請wh啦

樓主多謝你嘅分享啱啱一個晏晝追哂你啲po同條片，但都有啲嘢想問多下

多謝你支持先岩
-------------------------------------
其實依個問題我覺得你可以問下學校,
如果唔係你可以試下叫屋企人/朋友入錢比你, 申請完
再過番筆錢比屋企/朋友就得。
仲之係申請個一刻Show到你有足夠資金在日本生活就可以
我諗冇咁死話一定要廿萬既, 可能十幾萬都得
btw 財力證明視乎番你讀幾耐, 一年應該可以少D
兩年就通常300萬Yen左右

女子月巴絲打
早排煲番你既日本懸案post，真係寫得好好睇

關東地區應該出哂架啦喎

日本WH 真心好開心，周遊列國咁隔幾個月去唔到地方玩，體驗一啲香港做唔到既工同文化，識左好多好多人，包括唔同國家既。
不過打工唔同番工，番工要對住啲好撚嘔心既工作文化，打工就算惡頂都最多係幾個月就 BYE BYE。可惜工作簽唔可以打工，得WH 同配偶簽先可以打工，如果唔係我每個地方都想玩耐啲

原來係咁唔該哂絲打

多謝樓主解惑，一時冇諗到問人借住過骨，另外想問多個意見
如果目標旨在提升日文能力同攞在日生活經驗，假設財力唔係主要問題，會建議wh定留學定mix好啲？

多謝G持估唔到呢度都有人提起懸案po就係隔左排冇寫又冇去日本實踐覺得差不多係時候要進修返日文

日文能力就一定係選擇留學打好個底先，差好遠。
錢無問題就留學啦

唔洗考慮錢咁就更係讀書啦
不過我都會建議 有得去wh 就去埋wh
個心態係玩同體驗為主，一年時間比你周圍玩，時間唔洗就住就住 趕頭趕命，。當你換左就勞簽/轉左永居，你有份正職同租屋綁手綁腳 就唔會再有呢種心態。

我果張都未有回音，報咗關東嘅專門學校，不過我一月尾先交文件

專門學校比起語言學校係遲D,

但一月尾仲未截文件咩

我想問，我已經收到coe，但學校話4月入唔切境嘅同學可以delay到7月入學，我係咪唔使去北角搞簽證住？大家係firm哂先搞簽證定而家搞定先？thanks

北角簽證中心都因為緊急事態宣言停左新既簽證申請

要等日本果邊解除左之後先再知

原來係咁，唔該哂大家都好忐忑
我見上邊有d巴絲話bk左3月9日去搞

諗住佢會開返入到境先預約定咋,所以都會上網改返21/3後

如果揀左讀一年以上書就未必趕到wh個限制不過wh係咪多數工都要有一定語言能力，結果都係要讀書先？

唔洗 大把外國人去日本wh 都唔識日文
唔夠時間咪wh完先讀書囉

開定新Post, 方便繼續討論

我覺得體驗工作文化, 識日本人, 識多D朋友就一定係WH
但如果真係想學好日文, 咁一定係讀語言學校
如果你無日文底直接去做WH 可能都係做一些唔洗用日文
或者唔洗點同客交流溝通既工作

搞學校文件等咗好耐，武肺到到都wfh出唔到證明，搞到一月尾先齊料交上去

即係巴打你銀包夠曬脹

番工同打工差好遠喎
中文望落好似一樣但日文字面都唔一樣
一個係社員 一個係アルバイト
一定要搞清楚，因為工作簽係唔打得工
所有在日既中文PAGE 講既「打工」，一定係講緊バイト
バイト你做滑雪場農牧場民宿温泉旅館呢啲，周圍同事都係バイト，都係外國人，日本同事都會比較習慣同外國人相處，遇到閪工作文化既機會50%到。
正社員講緊多數OFFICE 工，有年功序列，你啲同事係競爭對手黎，你要顧慮你既career path等等，日企閪工作文化100%MAX。

「日本WH工作假期/留學/生活討論」 (4)

係時候執齊野準備過隔離po

日本打工人工一般大約幾多

夠做啦

基本1000羊/hr 視乎地區+-10%
唔計飯鐘
wh 會另扣20%

有冇巴絲搵緊grad job

我都想搵 但正常應該唔會請外國人架？

好想8月前開番旅行
但應該都無可能